天台，留位 - 陳也

天台，留位 - 陳也

17年前今日，從文華酒店天台躍下身亡的張國榮，讓當時對抗沙士（記住廣東河源）已經半個月的香港人從震驚中領悟，抑鬱症的可怕。今年，河源沙士的好姐妹武漢肺炎從一月開始，犯港兩個月，專家口中的拐點和高峰，嚴峻與高危講過N次，人人咬緊牙關度日，到頭來專家卻說別指望夏天能打救，場仗有排打，一年至年半，冇走雞。這樣，怎麼與抑鬱保持兩米距離，是港民應變的重中之重。否則未等到疫苗面世，抑鬱海嘯淹沒的，會是失業大軍的頂。受影響的各行各業，無法在林奠唧牙膏抗疫攬炒頹法中翻身。

自救自助，在逆權抗爭運動中，年輕人給大家做了示範，七千多位被捕者，仍然在抗爭逆途中向惡法說fxxk，壯志不滅，學懂以勇氣頂住抑鬱。反而過去吃慣自由行豪客甜頭的旅遊零售保險地產業，還有集團餐飲，誤以為張宇人能救市嗎？銅鑼灣鋪鋪吉，路人皆見，基層打工仔除了淪為藍屍，收錢上街支持23條立法以餬口，別無選擇，加入永難翻身的低級工種！而重創的金融界隨時跳出N個張國榮！打算靠攏五毛開香檳嘲諷歐美抗疫的藍豬，最好搵定天台後路學起跳！無天台嘅話，油塘宿舍氣窗，有位。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com